日本發現世界最大火山穹丘 一爆發恐死1億人

日本神戶大學海底探測中心近日在九州南部的海域，發現世界最大的火山穹丘(lava dome)，體積超過32立方公里，一旦爆發，恐怕會造成1億人死亡。

據日本《神戶新聞》與英國《每日郵報》報導，科學家在鹿兒島縣薩摩半島南方約50公里的大隅海峽附近，這裡有一個海底火山「鬼界破火山口」，而科學家在這裡發現世界最大的火山穹丘，寬10公里、高約600公尺。中心長巽好幸指出，這個火山穹丘的體積，是櫻島火山的3倍大，它曾經在7300多年前爆發過，當時更造成南九州「繩文人」的毀滅。

這次研究團隊下海探勘，發現火山穹丘的表面有扭曲的紋路，意味穹丘下方有熔岩活動，並發現有「熱液柱」(hydrothermal plume)的活動，破火山口周圍也都有聲響，這代表熔岩活動可能正在加劇，岩漿庫正在成長。

巽好幸指出，這個火山穹丘的威力不容小覷，一旦爆發，將有可能危及1億人口的性命，因為噴發規模大，有機會引發海嘯，恐席捲日本南部、中國及台灣沿岸地區。巨浪也有可能威脅附近地勢低窪的島國，接著可襲向北美洲和南美洲沿岸地區。但巽好幸也強調，大家不必太恐慌，因為這個火山穹丘在未來100年爆發的機率，僅1%。這份調查報告發表在最新一期《自然報告》(Science Report)期刊。（施旖婕／綜合外電報導）

掃唔掃到香港

睡火山

宣傳俾多D 支那人去

唉, 點解日本侵華會唔成功

叫金仔去個邊試核

唔想日本人都變中國人

樓價跌
上車好機會

到時上海沉沒

呢單新聞其實重點係瀧澤秀明

粒暗瘡

當年揀起樓佬就係為左萬一有呢d機會我仲唔風生水起

重點其實係施旖婕竟然唔係做風化新聞

同支爆比，邊便快d?

當年日本太貪心，打到落新加坡，如果佢當年死守東北3省嗰啲位，可能而家仲係日本

一億玉碎

好似好正咁喎！

掟幾粒核彈落去

中國就死返13億啦

呢1%嚟講都算大

好想有得睇。

1%都唔細

咁100年後既人係咪GG

幾時爆死呢個侵港鬼國